美國計劃撤消中國、香港、星加坡等25地區貿易特殊待遇

外電報道，根據美國貿易代表辦公室（USTR）的通知，對貿易救濟法中一項主要豁免作出修改，於周一縮減了開發中國家和最不發達國家的內部名單，計劃取消對25個經濟體享有世貿組織（WTO）發展中國家的特殊待遇，當中包括中國、香港和新加坡。

根據USTR通知，美國計劃取消對25個發展中經濟體的特殊待遇，包括阿爾巴尼亞、阿根廷、亞美尼亞、巴西、保加利亞、中國、哥倫比亞、哥斯達黎加、格魯吉亞、香港、印度、印尼、哈薩克斯坦、吉爾吉斯共和國、馬來西亞、摩爾多瓦、黑山共和國、北馬其頓、羅馬尼亞、新加坡、南非、南韓、泰國、烏克蘭和越南。

美航停飛香港延至4月下旬

USTR稱，有必要修改對開發中國家的反補貼調查方法，因為美國此前的相關指引可以追溯至1998年，形容已經過時；縮減開發中國家和最不發達國家的內部名單，將降低美國對其他國家是否通過不公平的出口補貼，危害本國產業的調查門檻。

另外，因應新冠肺炎疫情持續，美國航空表示， 將把取消美國往返中國和香港航班的安排，延長至4月下旬，是首間美國航空公司延長停飛香港的期限。美國航空表示，因應航班需求量下降，會繼續檢視情況，按需要調整班次；是次停飛安排將延長至4月23或24日，視乎航線而定。

美國郵政署則澄清，仍然接收寄到香港、中國或澳門的郵件及包裹，但由於航班取消、機位不足等原因，由2月10日起暫停快遞承諾，不確保寄往香港或中國的「國際空郵快遞」可準時送達；並暫停由其他國家寄出，經美國寄到中港澳的郵遞服務。

美聯社昨早報道，美國郵政署已停收寄往中港澳的郵件及包裹，稱由於航空公司暫停到中港澳航班，派送郵件遇上極大困難，停收郵件直至運輸能力回復為止。